你適合做警員嗎?

小弟係一 剛離職的警員,做左十幾年,無什麼得著,但對警隊前線有少少認知,現時的招募廣告, 只會把做員警講得點好點好,人工點高,如何英明,如何果斷,但現實裡的員警真的如此嗎?! 太多年青人,剛畢業的學生思想未完全成熟,被這美麗的包裝迷惑了,從前成龍的員警故事,港產警匪片把員警英雄化了, 真實的一面只有行內人先知,但通常隱惡揚善,臭屎密襟

你適合做警員嗎??當你遇到以下問題你會如何解決呢??

【1】 當你遇在工作上遇上不公時,你出聲爭取,定忍氣吞聲?

如你據理力爭,証明你唔識撈,太多時候都係上級的眼中釘,一世無得升就係你這種人, 如你事事忍氣吞聲,處處為上級著想,你就好適合當差,分分鐘有得升級

【2 】當你見到市民遇上不平的事,你又會否為民請命呢?

如 你事事為市民出聲,你做埋d要小隊指揮官做oc 的案件,你就會俾上司小你,因你唔識做,煩到上級,咁你又會成為佢地的眼中釘,因絕大多數軍裝部的上司只希望案件能成刑事案, 能轉由CID部門更進,所以你又變成一個唔識做人的軍裝警,神憎鬼厭, 但你事事做到唔上身,唔使煩到上司,有案能燒上去俾CID,你就係一個好的軍裝警,最好自己一手一腳搞定,唔使你上司煩,就做到最好

【3 】當更前訓示時,你的上司表示今個月的截停搜查數字唔夠,暗示你要做多D, 你會聽話地去無理搜查(只為數字),定係跟法例有可疑先搜查呢???

如你聽話,只為數字而做時,你就違背良心去做(當你被人投訴時,唔會有上司認叫你去做多d搜查,有苦只有警員受), 但你依法搜真正可疑的人時,你的數字一定係少, 咁你又被上司當作眼中釘 ,搞對抗,而亦無同事會支援你, 咁你估下你的週年報告是好是壞??

【4】 你同拍檔巡邏時,你想主動找case拉人??定主動避case因怕拉人呢???

現 今軍裝75%以上同事都係盡量唔拉人,除非避無可避,就算有得拉, 都盡量做到唔使拉,同你本身做員警除暴安良又係背道而弛, 何解,因拉一人要做的工作太多,同責任的問題,再上法庭被律師同法官玩, 有幾可見警長同以上階級上法庭. 未當差的小朋友心中有憧景如何除暴安良 但現實還現實,你做過一次就明,自己的角色如同笑醜, 有部份人可能唔認同,但十多年的工作經驗,同我接觸的同事.大多數都係這樣想的 如你,又會點選擇呢????

【5 】如處理案件時,你拍擋毆打犯人/報案人, 而佢又串又抵打 或唔抵打, 你又會點做呢, 向上司指證佢定係扮唔知 ,定係同流合污???

【6】 開工巡邏期間.突然被人在街上指住不停罵死差佬,死烏龜,而原因不知, 你會急步離去, 定停低同佢理論/調查???

【7】 每次走入餐廳食野都閃閃縮縮(有時仲要行後門),坐就坐d暗角位, 有乜風吹草動(驚人打電話投訴/驚現場有事發生),好似老鼠咁就走都走唔切, 又唔係唔俾錢,但係香港做警員去餐廳食野,就驚呢樣驚果樣, 一個正常人點會咁,真係似人的行為嗎???(而警員已上的職級就受到保護,可在警署裡食,所以現在好小見到警長或以上的職級的員警在街外的餐廳食野,但警 員就一定要開工時趕 曬出去,由你自生自滅), 外國員警肚餓就食野,但香港員警就做到人唔似人,老鼠唔似老鼠, 你做警員會接受得到嗎??

【8】 大熱天時,咩住10幾磅裝備週街行,冬天亦如事, 你入職時20多歲就可能無問題,但人年紀一大,體能下降, 你認為自己還能認付嗎,如到40歲,你仲係唔肯去擦鞋,升唔到級, 會唔會覺得好無耐,自己做的工種同剛入職的新同事一樣, 又要聽D 30幾歲警長的聰明調配, 你估下到時的心情會如何呢??

【9 】人工方面,成日話高,其實係好表面,只係起薪高人少少, 做工作量就多人10多倍,得不償失,警員頂薪23125元, 最快7年就去到這個頂薪,咁短期裡就無得再加, 你升到級就有得加,但警隊升警長平均要14年多, 你接受得到嗎???

【10】 前途方面有等於無,成日聲稱自己專業,但無一樣係專業, 只係口號,自欺欺人,毫無技能,你做得幾年,已同出面世界脫節, 根本出去就搵唔到食,(政府內部轉職可能仲有一線生機), 什麼使命感,成就感,只係欺騙思想未成熟的年青人加入的口號, 人總要為自己前途著想,當差唔等於一世. 仲有警隊有一錯誤的信息,係成日叫警員發展事業, 即係留在警隊升警長或督察, 連何為職業, 何為事業都未分得清楚, 警隊管理層真係有好大問題, 而你會發展你個人的職業定係事業呢????

【11 】當你休班時,同家人去食飯,撞返之前被你拉過的人/古惑仔/做過搜查的人/大家玩過野的人, 而在你家人面前指住你來小,又小埋你家人, 你這時又會點做呢???

【12】 當你夜更巡邏時,拍住一個大家有心病的同事.太家無講野, 當有案件要做/有搜查要做已明知一定會被投訴時, 你信得過對方嗎,如信對方到最後煽你如何解決, 如不信又如何解決呢???

【13】 個人關係,早期未有互聯網時, 做警員又等於斷六親,何解, 因你去唔到9,5位, 不停輪更,人返工你休息,人休息你又返工,大時大節你又放唔到期, 見面機會自然小,家人親友亦如是, 現在有互聯網就叫好少少, 但亦差不遠

【14】 近年警隊的工作坊推行三公,公平,公開,公正, 但記住.係要求警員對外玩三公,但對內就不公, 而你作為一警員,下下對人玩公平, 但被人對待就玩不公平, 你覺得可接受嗎, 唔使講多,警員被拉被告,上庭被定罪, 罰就雙倍,已知係被歧視, 如法律係公平的話,何解要罰重一點呢, 何解律師,法官,法官之子,議員又唔罰重一點, 因這一行在法庭上先係弱勢一群,唔講出來,街外人仲以為有優待, 你做警員,又接受得到嗎

【15】 社會地位低,做得耐少少的警員應好多有同感,當然有人會唔認同,但係事實, 今時今日,仲有幾多警員收工後仲同人講自己當差(有小部份會), 當然又有人唔認同,但從off duty拉野數字已知到現實的答案

【16】 PTU 有兄弟想知這方面的事,今日講講,機動部隊,唔好睇得任達華果幾套就當曬係真的一樣,雖有部份係真實,差不多每個警員都要入的,大約出左警校1-2年就要 入去, 早十年,入PTU係在小隊俾上級用作排除異己的方法, 除左新人外,好多都係爛銅爛鐵,現在新人多,就無左咁的情況

通常一埋新PTU,每隊都會搵個target.來做箭把, 做得都好慘...唉,而在粉嶺受訓,又係做埋d無謂野, 上課時,為左表現自己(某部份警員),不停請英,答答案,練習時,又要不停出去做示範,, 你唔舉手請請纓,就會話你唔主動(冧起都作嘔),好易做target.所以成日要扮主動扮積極, 受訓完12週後,出去巡邏,又係戲肉,就係追case拉人來表現自己, 一隊裡又分4小隊,你有你鬥,我有我鬥,大家鬥拉野多,搞到專做埋d無謂野, 因無固定的巡邏警區,去到邊都不受歡迎

何解?因去到邊一警署, 都會佔有人地的資源,成日拉埋d細眉細眼case(搞笑居多),搞到報案室工作量大增, 每月月頭,你小隊警長就會話好天斬埋落雨柴,叫你早日開齋,月中又話唔夠數,用尾又話要追數, 年紀大少少的警員,應記得這追數行為的惡果,1995年的a coy 同f coy,發左好多單野出來, 好多警員被拉,其一單被評入左,個警員無得做,要入獄,後來在白田開左間,xx 茶餐廳, 如你做ptu警員,你上司追你case,你又會點做呢?????

【17】 部門士氣,這部們好奇,中層會盡量做到唔使煩上層,磋度上司的心, 經常做一些無謂的奉成,例如上層叫你做一件工作,你只要做第1步, 咁中層又會估上層的意思,又會叫下級做埋2,3,4,5步,經常用做多無壞的精神, 但做出來又無成果,如你反影,又會話你又不是上層,你點知佢地在想什麼,又會講, 你唔鐘意就唔好撈,再者這行,的基層有問題要中層解決時,中層每每將個問題的責任交返俾基層去解決, 因佢地唔會將個問題上達俾高層聽,因為高層唔想聽到,唉........上層唔係唔知基層的苦,係佢知都唔會去改,常有一種心態就係,如一改, 有事的時候,就要佢孭鑊,分分鐘無得升級,不如犧生基層,反正又唔使佢去做, 久而久之,問題永遠無解決,結果亦一樣,有一好笑事,就係每個警署,每月都要做一士氣報告, 但每月做出來都係話,警員士氣高,但實際係點,大家心中有數,高層係要睇到好的結果, 所以就會得出好的報告,唔需要事實,這就是警隊的死結,下情永不能上達, 這就是我們的警隊,總之當有事發生要問責時,就會一級推一級, 最後推到老散身上(因你最低級,無得推),千錯萬錯,最終都係老散錯, 你做警員能接受這樣的警隊嗎???

【18 】升級, 正常人打一份工都希望自己升級, 小弟初入行都有這想過, 警員先要夠三年年資,考一升級試及格, 才有資格講博升級, 警隊平均要十多年先升一級為警長, 但不表示你學識高,大學生就一定易升, 中間要做非常多的功夫

如軍裝的話,要去多幾個部門取分,每一個唔同的職位都有分, 要每年的週年報告都要寫得好,當中要識做人, 奉承上司就少不免,有核突的, 有d無咁核突,睇你功力,又要在工作上做得到成果,又要唔會煩到上司, 唔理你有幾多次功勞,一次做錯,分分鐘玩完, 所以唔會有警員認自己做錯,只會扭盡六壬, 話自己無錯., 埋到上司埋之外,警隊又要求你做一所為的義工,要有証書果隻, 又要你扮進修,最低限度要俾錢買課程果種, 所以好多聲稱博的警員都會,做表面功夫,話進修,又做義工這些無謂野, (真進修,真心做義工除外)但大家心中有數啦,, 而平日的功夫都要不斷做好,如入ptu又要爭best pc, 出特別職務隊又要交到數,又要唔high野, 這種所為博的緊張生涯,由第3年兵開始, 一直堅持到你成功升級,或決定放棄, 當中包含好多無做人尊嚴的事, 擦鞋事大家都識做,睇你個人接受程度, ( 例子 早幾年地鐵咪有得換HELLO KITTY 火車換, 有一小隊督察出去飲野時話自己個女鐘意, 咁同隊有個同事就用左一千元去買齊, 之後去送俾個督察,話換多左,送俾佢個女)

我個人就唔識做人,所以好快放棄左博升級這念頭, 而在這警隊裡, 如博十年,升到已叫做好好, 一切睇你做化, 而在軍裝小隊同cid 睇街症果d, 有成70%都係唔博, 特別部門就多少少人博, 唔小仲係博大霧, 因這幾年退休潮,多上司走人, 警長位多左, 而警隊又有一怪現像 就有你就算係癡脷根,漏口,流口水,四不像, 只要你願博,願擦,你一樣有級升, 但你學歷高,人醒,但你唔擦鞋呢.對唔住,下世再黎過, 現在做成好多警長都係智慧過人, 但挽鞋箱就一絕, 前線俾呢d所為的上司管理, 點會無怨氣,你做警員又會如何取捨

【19】 餅
在警隊裡何為餅???, 就係上司的壞正策(但佢認為有效的正策), 好多時好上司就無搞咁多餅出來,因前線已經忙, 越搞就越多,大家辛苦, 但某部份自稱博的上司, 就會搞好多餅出來, 最得意就係有開就無收, 唔會有上司將上手的餅收返

【20】 聰明高層
今 日講下d高層,佢地通常返總部,不知民間的警員苦況(就算知都唔會理)只會為自己的升級而出力, 但係返得總部,都係一班熱愛奉承的下屬,唔通頂心杉有得去總部返工???所以d高層日日都係聽果d奉承說話,無受出面的考驗, 早幾年警隊轉新制服,有一宗好笑事, 唔知大家記唔記得, 先講制服,就係每人有長短恤衫及冬夏衭,及長短外套, 但如著長袖恤衫就要打呔,如你唔怕凍, 冬天都可著短袖恤衫,因新制服係由自己決定的, 當時冷天,話說一警員著短袖恤衫(不需打呔),但就著外套上法庭, 當時個法官講左句,話個警員如打呔.個形像就會好一點, 之後就有個警隊高層出命令

話以後軍裝每馮當值時著外套都要打呔, 問題就出理, 咁夏天30幾度又落雨要著外套咪又要打呔???? 個個熱到暈,証明高層不知民間疾苦,亦不理你死活, 你有你熱,佢地係寫字樓,開大小小冷氣咪唔熱啦, 過左兩個月,有警員熱暈,最後咪又回復舊制, 証明高層唔用腦...............

【21 】同事關係
其實係巡 邏小隊裡,同事之間都係好表面, 當有事發生(會上身果d,或要上法庭,唔係指有call要做),或有案要拉人時,大家就想盡辦法退, 但又要扮做,好似 Michael Jackson moonwalk 一樣,個樣就向前,但實質就退後,將件事/案, 盡量唔上身..最後,一單案通常都係beat主一個人做,如晚上就兩個,又要再分,通常年資淺一d果個做, 所以好多時都係新人做,之前眼見d新人都幾辛苦,假又少,福利又少....所以都幾分化, 如你做警員,接近收工時(可能係夜間,人都虛脫)有野要拉人,你如點做呢???? 定係會盡量令到單案唔使拉人呢???

當無辦法一定要拉人時,咁全部責任就落在拉人果位同事度你就無得退,咁你拉得人,理據係唔係一定要充足無拉呢??, 當你的理據受到挑戰時,你會唔會講一d說話/大話/方法, 加強你的理據/口供(可能新人唔肯咁做,單案就玩完,但唔該你解釋返點解理據不足又要拉人), 但當你講左出口,寫左落口供/記事冊,就係已變真實,不可回頭, 你上法庭就要講出事實出來,到時你的內心如何, 單睇這少少文字未必想像得到, 但當你上法庭俾人推翻時,會唔會被人拉返轉頭呢, 如真係被人拉,你的感受如何???小弟都被人拉過,火腿旦飯都幾好食,不過都係想自己出去街食, 當你自已一個坐係羈留室裡時,你的心情如何, 又會唔會想想自己入獄後, 老婆仔女的生活點過呢, 佢地又要搭車過來赤柱探你,都幾煩.你又要係入面步操 , 果時你會唔會後悔呢???, 現在明唔明點解有案要拉人時個個都行 moonwalk 就係咁解, 等果d晚晚發開口夢要當差的年青去做下

睇得出巴打好有心

希望你有更好的待遇

入世未深或岩岩畢業果批先會去考咋

巴打篇文

如果係好既就唔洗年年請人啦
我個邊有幾個差佬扣成4,5千蚊人工都要轉返過黎文職 話死都唔返去

篇文
Old news 唔識串

篇文都好多年前
不過D嘢越黎越衰

薪高人少少, 做工作量就多人10多倍,得不償失,警員頂薪23125元,

幾多年前

啲偽進mk仔入去呃飯食咋嘛

黑警抵啦

細個唔肯努力讀書，又想搵幾皮野下場

你適合做警員狗嗎?

1頁熱門
連仔好僧警犬

垃圾工一份，早走早著，唔好浪費生命

個條死柒頭dse完左就做狗話養家
屌你老母賺賺埋埋都唔撚夠醫你老豆老母cancer同自己性病啦
垃圾狗 睇你當差仲點撚樣呃閪屌
有女搵你埋單算好啦 話知你老婆女朋友係雞係公廁咩 死全家啦柒碌

仲開post話自己係十幾年兵

走還走
唔洗咁既樣

剛剛開始就會覺得人工高，但其他工好快就多過佢，其他工種轉一次工又有得加人工，差佬無得轉

好post

消防有晒裝備保護係現場實可以慢慢行
警察頭盔都無個
如果槍戰調轉睇下個消防係咪仲可以咁型咁行

利申：支持消防

成日都有人攞呢張圖出黎 屌 之前都有啲消防話張圖好正常 仲係有人攞黎用

怨氣咁深佔中時揾哂我地d市民出氣

連登仔見慣大場面, 個個都月入十萬, 點會覺得危險

又話乜嘢着得起套制服就係自己人…

警犬如乞兒，正名也！！！

好精警 做緊護士 覺得好似

1. 你甘唔甘心做狗

都唔使走到咁

普通打工仔都啱睇

留名

唔人渣點會做到黑驚

pc仔頂薪3萬幾啦 樓豬啱啱出冊

做左10幾年幾廿歲人都仲咁多錯別字，就知警員素質係如何

3萬5定唔知3萬7

收皮啦毅進垃圾！鬼撚叫你學歷低又弱智咩

叫班反黑同班古惑仔企埋一齊，除咗多件反黑外套，啲眉頭眼額你係睇唔到兩者有噠分別。

10

適合

頂薪 $23125，幾多年前

無咗女皇照住，雞犬由天都跌返落地啦

當有事發生 或有案要拉人時,大家就想盡辦法退, 但又要扮做,好似 Michael Jackson moonwalk 一樣,個樣就向前,但實質就退後,將件事/案, 盡量唔上身.

有BNO又有意投身制服團體真係參加英軍好過

做左一年遲左職，人事好 on 宜家22歲好迷茫(雞仔餅成日玩9我，有寫錯我報告)

師兄咩學歷？我都想走但唔知轉得邊行

通常做做下唔做可以轉去做咩？

你本身仲有38年撈 個呀咩長命過你嗎？ 個呀咩會係你老闆一世嗎？

正評支持 返屋企慢慢睇

都有少少後悔不過 唔會返轉頭

去做其他紀律部隊啦
有degree就試政府主任級職位
呢行（尤其psu）根本on99 純粹係人工高少少

警員頂薪23000？
我識人一出學堂就23000起薪啦喎

毅進大學

雖則舊文，但內容好中
利申：純粹身邊有好幾個警察朋友，成日呻「人在江湖，身不由己」

十年前睇左呢篇文最後冇做警察

舊文

老老豆豆，督察會唔會好啲

多謝巴打咁有心打出嚟

篇野啲中文好撚差
唔怪得作者係警察

咪一樣有上頭壓力

留名待閱

Content Farm 都上熱門

做到先得架
實會有班人講唔識講英文都入到

兩萬三，對於FG講真係個好唔錯既人工

出去做私人公司，或者做散仔
一個博升職，一個求Hea求平穩無人炒

比我會係後者，跟本就好難為三柴博足十年表現，
三柴又唔係高一倍人工，多幾千蚊咁大把

講條鐵咩 大把連登仔一畢業就沖去做啦 讀到書就報PI+PC 讀唔到就報PC
人工已袋 理得撚你班垃圾做到隻狗咁OT 得個皮幾野

怪唔之得話自己似猶太人啦

但年中都唔少女仔仲會中埋去差佬道，明知佢地唔方好仔得去邊， 唔通真係犯賤？

近排有個巴打開post講PTU，即刻睇返覺得呢10幾年其實乜撚都冇變過，好仔真係唔撚會當差

睇顏色既都要

我有個frd 做左年幾就入ptu training 唔係confirm 左先可以架咩

唔洗的

做得黑警就預左做狗架啦

樓主 借問聲其實係咪區區都有蛇竇？

如果篇野係真既咁做到警區指揮官甚至警務處處長都好勁，究竟呢啲人係點上位，我諗就算做佢哋隻狗都學到唔少野

考消防啦巴打

lm

莫講話文職
有差人唔做去做郵差都唔少

曲線打手飛機文

三萬幾大把處女享用

剩係睇流失率同犯罪率已經知咩料啦

所以吹奏得警察呢份工既人
唔係毛都未出齊既on9仔
就係已經浪費左幾年時間係警隊，洗濕左個頭，冇技能冇學歷年紀大又冇晒警隊外既人際關係，出到黎得m記或者黑社會請，焗住留係度日日比沙展屌柒，只可以催眠自己打緊份好工既廢柴

唔出奇
做郵差形象好過警察

聽得出好灰 想問警隊其實黑警點處理
行街查身分證被黑警打可以點做
真心試過真心灰 投訴無門

弓起你做返人

根本覺得做警犬有前途果d 就on 撚9

留名，好有心機打

篇文好多年前

一出黎三萬幾咩
有閪屌都算好啦
垃圾工時間長 俾你娶到個處女
個老婆咪又閪痕周圍俾人屌俾人中出
養便宜仔啦柒碌
做陰質野唔撚洗還呀
還落你老豆老母你下一代呀
下世俾心機讀書啦
有學歷先好學人做差佬

真係得主任級屌得過 做散仔真係唔洗諗點升，而家散仔太多 最多升一級。 大學畢業係出面做差極十年3皮野好過 起馬有雙糧花紅又唔洗輪更

班毅進仔唔做狗可以做咩

Hea住拎兩三萬
同一定要認真番工咁拎五六萬好唔同

督察你ON99咁會比人炒

d人真係天真到考到就上左岸咁 幾多兩粒一辦到退休 尤其係新制仲難做

入職4皮幾野 千幾尺屋交幾千蚊租
唔搏唔升都跳point到6皮
咁都唔上岸？

上到咁高 一係有背景 尤其差佬馬房文化咁勁
好似鄧竟成個仔而家30出頭已經係署理警司
一係後生就好猛料係咁破大案被人重點栽培
好似禿鷹30歲前就做臥底瓦解販毒集團

警察薪酬
第3點至第15點
23070 ， 32985
2016/2017
*(做滿12年，18，24，30)可point16到point19即33915,36915
下年通脹升幅又加
公務員事務局有寫

其實警察仲有交通部同水警部
(其實覺得最好係呢兩個部門)

觀點一,其實人工學歷 性價比黎講真係唔差
中五畢業5科全二肯辛苦少少 長做到尾就算唔升都36915(未計30年通脹)好多工入職都少於2萬依家起薪都23K仲想點 ? 出面d文員都係1萬幾咋 地盤唔計釘板 扎鐵 落石矢 呢d專業技工, 一般工人都係600-800/日 仲要冇咩福利
(除左專科，要23K起薪其實唔易)
觀點二,有咩工係唔洗擦鞋唔洗講關係,冇錯官僚主義下係好講呢d,但其他政府部門何嘗唔係,就算係私人公司出面都好講關係際遇,社會就係咁,學歷係入場卷,往後都係要睇年資同點樣做人,我唔覺得出面有幾大分別

呢樣真，有d仲賊眉賊眼過古惑仔

睇回覆就知好撚多人吹奏黑警

咁平心而論 你唔奸過d害惑仔點得
所謂要做好人 要比壞人更壞

無講錯喎，小弟無咩特別技能，唔洗跑數，番一至五朝九晚五，坐下坐下坐左十年，中間轉左兩次工，而家都袋緊三萬五，十五個月糧

做乜工咁好路數

做工程挨幾年入到consultant 都三萬up啦。我講緊係岩岩入去做𡃁仔果班
過年又大把利是收、中秋節月餅卷多到可以派埋比樓下保安。加埋大把飯食、我一個月係食緊5餐五星級酒店Buffett、試過一星期唔駛帶錢返工食飯
利申：搵緊5皮野既一個濕尻consultant 啊sir , 你班黑警我屌你老母啊。

差仔 問你老母問成點？ 或者問下警司親戚啦

做臥底加上幾十歲人都不停進修就知真係抵人上到最高級

之前係旺角地鐵站比人偷左電話 去旺角警署報案
接case個條友都係求求其其入完電腦就耍走我地

巴打 甘洗唔洗讀工程？ 唉 唔係工程底